iPhone 12 mini 僅佔 iPhone 12 系列總銷量的 6%

兒登仔吹奏得既真係垃圾黎

近日，來自市調機構 CIRP 的一份報告顯示，2020 年 10 月至 11 月的美國市場，iPhone 12 mini 僅佔 iPhone 12 系列總銷量的 6%。在 iPhone 12 發佈會之前，最受關注的機型是 iPhone 12 mini；在 iPhone 12 發佈會後，銷量最差的也是 iPhone 12 mini。說好的出小尺寸手機就買爆呢？

喊了多年「蘋果出小尺寸旗艦機一定買」的我，在第一時間購入了 iPhone 12 mini，並當作主力機使用至今。接下來就用我兩個月的使用體驗，來告訴你這款在商業上幾乎注定「失敗」的小尺寸旗艦機到底好不好用。

單卡續航短，這些原罪怎麼辦？

「可惜它不支持雙卡」和「可惜它續航太差」，讓無數喜歡小尺寸手機的用戶望而卻步，但 iPhone 12 mini 的這些原罪，並不足以讓所有人放棄它。作為雙卡用戶，我也很遺憾它只是一款單卡手機，我只好把副卡留在舊手機裡用來收收驗證碼，雖說沒有雙卡方便，但也不至於影響工作生活。

受限機身尺寸，iPhone 12 mini 的電池容量是 iPhone 12 系列最小的，續航的確也比較差。使用 iPhone 12 mini 的第一天，我故意不充電，正常瀏覽微博、看影片、拍照片、玩遊戲，從早 8 點 100% 電量出門到晚 7 點電量耗盡關機，雖然有些勉強，但它的續航還是可以滿足我一整天的使用需求。

iPhone 12 mini 使用體驗

▲ 18:58 分，電量完全耗盡

而作為上班族，每天坐在辦公室裡，其實我的手機幾乎不會離開無線充電板，下班回家，不用手機時它也靜靜地躺在充電板上。你以為 iPhone 12 mini 的手機電量撐不夠一天，實際上，使用一天到睡前依然保持 100% 電量才是常態。

雖然有時會遇到需要外出拍攝一整天的情況，但即使之前使用大螢幕電量較大的手機，我也依然會隨身攜帶行動電源，換成 iPhone 12 mini 後，手機 + 行動電源這種組合的負擔反而因為 iPhone 12 mini 的輕便而減少許多。

是否只能單卡我不在乎，續航也幾乎不是問題，關於 iPhone 12 mini，我體驗到的只有它小巧的機身和強大的性能所帶來的出色手感以及迅速敏捷的表現。

mini 的手機，Max 的生活

在使用 iPhone 12 mini 前，我一直擔心小螢幕顯示的內容會比大螢幕少很多，從而導致我取得資訊的效率降低，而實際進行對比後，發現在我們常用的一些介面中，iPhone 12 mini 顯示的內容的確要比大螢幕手機少一兩行。

iPhone 12 mini 使用體驗

▲ 微博畫面，左為 iPhone 12 mini，右為 iPhone 11 Pro Max

iPhone 12 mini 使用體驗

▲ Safari 畫面，左為 iPhone 12 mini，右為 iPhone 11 Pro Max

內容的缺失，會降低閱讀文章的效率嗎？其實，在我們使用手機時，除了模擬實體書籍的閱讀類 app外，並不會從螢幕的頂部一直看到底部再翻頁，而是不斷地滑動，眼睛看的，只是螢幕中間區域。雖然 iPhone 12 mini 的小螢幕讓每行的字數少了幾個，但幾乎沒有對我產生什麼影響。

太長唔copy 晒 下面有link

連登神機

條友考古？出左聖誕節檔期報告再講啦

佢唯一缺點係太貴

連燈又一力作

連登仔又話鍾意細機

一個字 - 貴

連燈囝又話mini係主流會大受歡迎？

因為SE2同12Mini出得太密囉
鍾意細機嘅人換晒SE2，又冇咁快換機

冇錢買

又細部又冇雙卡又貴
傻閪先會去買

反應真係差成咁咩
我喺街間中都會見到有人用mini
應該冇6%咁低

不過12/12pro就真係好撚多

個個都股神竟然冇錢買電話

一個字-窮

最主要係細機根本冇市場同電太廢

買唔起從來唔係iphone嘅缺點，係我嘅缺點
——iFan

留名等 0.1可以買pro max

果個美國數據 香港可能會唔同

連燈仔仲係咁吹奏12藍，踩pro
結果12藍強差人意，12pro大賣

想成功只要同連登仔意見作對就得

反而覺得大機先無乜驚喜， 又貴

用緊mini 個手感幾好， 又夠細， 袋左入褲袋有時都唔係好覺。

電係閪既，keep 住用， 半日就收皮

想轉An 機

SE2抵買D

好似話原裝有隻磁石無線充電，應該解決到西電既缺點。

最近由A70轉左去iphone 8, 可能太耐無用細機，手感真係幾好，睇電影都可以接受，唯睇漫畫就勉強D。

12 mini 仲講緊比i8細，屏幕卻大唔少，覺得幾吸引，可惜最近無水

Pro靚咁多
先差千幾蚊
正常都買pro

電真係死罪
幾好用既機半日收皮＝廢

我睇過實機話你知錯覺黎
減左0.5吋做m額果行個mon 實際同iPhone 8 比大細接近
唯一可以argue 係oled VS lcd

你覺得 iPhone 總銷量 6%係少數咩？

iPhone 一年2.1億部左右
就算之後都係6% 都講緊有1260萬部mini

Samsung S21系列2021預期2600萬
1000萬部S21，800萬部S21＋，800萬部S21U

最唔賣得flagship 12 mini 依然比S21銷量高20%

冇話iPhone 唔賣得 係講緊個系列唔受歡迎

之前小朋友登吹到細機實大賣
點知都係大機佔94％銷量

大機無佔94%

連登仔小眾黎架姐

講緊如果佢賣4-5k就係既
而家個價咁趕客

利申 用緊mini

機細電細倒水就梗
仲要半日一差 電池循環快成倍

我最近都有見過有人用mini但真心少

12pro就好多好多

連登捧乜死乜普通12都燈死埋

12都好差咩？
我記得都有3成
不過12 pro係好誇張就真

因為12 12pro差價太少

依家呢個價應該好多人會選擇加少少買部大mon

連登仔係撚鍾意細

街見12/12pro/12pro max最多

mini 當副棧機係不二之選

即係一直吹奏既單手操控既手慼其實都係on9
其實只是為左平
從來芒size電量同手感都係矛盾架啦
覺得比多幾百去換部芒大啲電量多啲既機係 「賺左」 呢個心態個邏輯究竟係乜

係鍾意賣得平唔係鍾意細

iPhone 12 mini 銷情欠佳 Apple 唔服輸今年再接再厲

自己去追下post 啦

部機係好正，不過買唔落手既原因係粒電太廢

同埋口罩有touch ID

一句中過上面一大段

戈6%應該係兒登仔

iPhone X 果個size 同電真係perfect 池
再大再細啲都一般般

某程度我個人認為
Mini個性價比唔好同市場都比se2侵蝕唔少

普通12同12pro比較 差少少真係買pro
普通12慘變托價品

無錯mini見過2次咁大把

64gb賣成6000咁貴
買sony好過 5000內就有

連登有吹奏12藍咩
我記得連登係吹奏12 Pro多過12喎

又要細機又要旗艦spec又要平

其實差價最大就係呢兩部

12 mini同12差價$800
12同12 Pro差價$1,200
12 Pro同12 Pro Max差價$900

有，未出前係咁講，一出到實物機原來隻藍唔係pro藍即刻屌鬼

不得不承認，iPhone 12 隻藍色真係好撚好 J ！

訂咗iphone12 藍色請入

J隻色啫

比上年差價比
今年差得少

其實一係mini，一係pro，12夾左中間

但實際銷量mini差過12好多

太貴又冇Touch ID

結論：買iPhone 12系列都係唔抵

如果(mini)128G ~ 4500 (舊電大少少+Touch ID)
都可能考慮吓

但係成7200 唔值

4500 肯定比上一代配件你......

而家幾好

瞓醒未呀突登整個新模去整mini，top spec 賣$4500

睇個勢13都冇touch id

自從連登開始狂屌mini既時候
條街見到多左人用mini同日都撞到3-4個

美共D垃圾機 狗都唔撚買

AW解鎖

啱
所以要買華為

其實我喺街見mini都唔少
男女老少都有
當然一定冇12/12pro咁多
但應該未至於冇人買

不過蘋果個算盤打唔響
Mini下場應該都係咁先

正呀冇咩人用唔使同人撞

一 唔買蘋果唔一定要買華為
二 中共都好撚過美共DEEP STATE

啱
所以要奶共

一 唔買蘋果唔一定要買華為

咁你做乜

你UP乜鳩

等你介紹用乜電話

最近先換咗12買mini不如用返ip8

眼睇大左，再睇細機啲mon真係不堪入目

用緊部7+ , 以前部iphone 6真係用唔返

時代眼淚正印個名12都進化左去6.1吋mon
咁我相信蘋果會重整個market plan

iDog: 唔用美共垃圾 = 用華為 = 全球得美共同屌為可用 = 叫你唔撚用i共即係用返3310 = 唔介紹唔識其他牌子
iDog真係9唔撚答8
唔識比反應你 你過主吧啦

求介紹

唔用iPhone 唔用華為
有推介

apple都on99，我用緊3隻眼，幾鍾意細機，都唔會down grade 啦！
佢隻mini 有3隻眼就唔同玩法。
明明係apple 自己on99 策略性失業，
唔好瀨人。

等 SE3 算鳩數

唔好潛水啦
等緊你介紹用乜

電量同6s比，有分別嗎

你有冇黑人咁撚大隻手先

我都想知

咁又差好遠
Mini同12我都有
平均電量相差13%左右
其實都算唔錯

師兄有冇用黎打機

打機呢兩部都差唔多咁mini當然插得最快 平均都係相差15% for打機

我相信連登指數
當百踩既時候 就係蘇生既時候

根本就係連燈仔唔肯俾錢先會吹奏細機

iphone se2

an 機唔值5000

12你用咩色

結果出左又全spec又價值貴 就嬲嬲豬

蘋果都係白色最apple

mini望落條邊大 唔啱比例好奇怪

白色都唔錯
我12轉左12 pro 黑

我以前買iPhone/iPad會為黑面追黑/灰機
依家全部都黑面就追白/銀機
覺得銀色好乾淨優雅

其實mini俾全spec賣呢個價算合理
當然mom細電細限制用途
用唔用得著呢個spec就係另一個話題

除左電呢部機又真係冇咩不滿既

越黎越專業

Powerpc時代既mac
Ipod 3gen
都係白色

我自從iphone 8 plus買白色之後全部揀新色或黑色
直至SE 2買返白色

無錯呀 連登仔吹奏買mini不如se2
大佬呀 mon同u都唔同喇技術含量都多

結論就係 連登仔想要平

我好耐未試過咁快又換

一直都覺得話「買mini不如買SE2」啲人九唔搭八
SE2出嗰陣時啲人明明就屌緊SE2清舊料+考古
依家出mini有新料新設計就話不如買SE2
都唔知做乜

因為佢地係要se 價mini 料

個mon細左咁多用電居然仲快

粒電physically 細粒啲

如果AW準確認到半塊面嘅主人
我可以接受

班友硬係以為細機就要平啲

細機撚=細價撚=窮撚

你咁講唔啱啊，有啲人真係想要細機，只要apple出佢哋就會買

總之要蔗渣價錢燒鵝嘅質素先值

你講得啱
只要唔係一部細機都賣唔出都叫有人買

都唔係貴唔貴問題
想要細機嘅 但mini舊電真係太細 用得細機就係鐘意佢夠輕巧 唔夠電要我帶多個尿袋咪係反智囉

所以我支持apple 出部大電細芒機
當然售價係同大芒一樣

有6%咁唸

我支持唔閹割 直接比曬pro嘅嘢我 貴過pro 平過max都ok

其實大把人就算差好少價都買細啲嘅12 pro唔買pro max
所以鍾意細機嘅人可能真係會買

Pro 同Pro max 個芒相差唔遠喎
如果3寸芒同6寸芒一樣價錢
啲人會點揀

睇住班連登仔屌佢貴我就真係冇眼睇

係班友想要平，spec又要勁姐

3寸芒就唔係價錢問題
係睇唔撚到嘅問題

不過都係嗰句
都去到$6000呢個位
唔覺得買mini嘅人係為咗慳幾百而買mini唔買12

5999點做3鏡比你呀大佬 送比你好冇

咪就係

spec同pro都係差少少

九成細機撚唔係因為大而唔出大機，而係因為貴

原來係班友冇錢買

我咁啱壞咗部6s 見mini幾可愛 spec又同pro唔差得遠 咁咪買來玩下 點知又真係幾好用 比我想像中勁

加上成日跌機 真係唔好上12/pro 6.1 or pro max 我用mini一次都冇跌過

最重要手感一流

真 唔係錢問題 係我隻手細啊屌

+1

所以我話九成
其實6% 呢個數就真係反晒左，唔係無市場，只係唔係majority

12pro仲要比11pro大 可惜之前示威我部11pro比狗收左

呢排用番部SE算

如果電勁d我真係會換

呢個真
佢成世都唔出細機
一出se2我就買咗
佢粒CPU都好勁 又有touch id
心諗應該又等幾年先有下一部 咪即刻入貨
邊估到咁快又有部

其實幾好用

利申：手細撚

iPhone明明食水深能到pk,乜野5999點比3眼？

個個隻手都熊掌咁大

點定義深

你估Mini研發成本好平咩

你咪自己整一條出嚟囉

叫佢去華強北買😂😂

唔係好明，明明pro屏幕大過12，解象一樣，但點解poi 都一樣？

Apple 剩係個品牌都唔平啦 仲未計iOS iPhone 硬件

其實pro同12一樣 mini同pro max先唔同

ppi, 同解象既話，屏幕越大，ppi唔係應該越細？

簡單啲 貴 同電量細 已經死罪啦

噢，原來12同pro屏幕一樣大？ 我而家至知

我覺得下年mini會有三鏡 pro 4鏡

但係iOS唔係開源wo

打錯字sor

Spec 要所有野一樣
但細芒又話要良心價
又話要大電
當所有野一樣既時候細芒應該仲要賣貴啲
所有野塞晒係一塊細集成電路板

不如你自己整

咁啲人咪又係唔屌
又話spec 唔一樣

上去華強北搵師傅整

由Apple 整條pro line出黎就知無可能全部野一樣
非pro 一定同pro spec 唔一樣
呢樣係肯定
iPhone 定位從來都唔係窮撚市場
係近幾年Apple 想連低階市場都做埋先會咁

仲有啲人好興成日話隔離android 都做到啦
有乜理由apple 做唔到
咁你咪買android
無人迫你買apple 喎

巴打好波

其實我好曾啲人咁壓價
成日話阿邊個賣平過你
咁你咪同阿邊個買
走黎做我講做乜

agger
放二手嘢成日都遇到呢類西人

香港人大部份都唔識講價
以為踏到一蚊不值就壓到
過主啦

而家你睇返上面嗰啲話好貴果班友咪就係你所講嘅人囉

成日都有啲人話「你呢個價我買xxx都得啦」
我會話「你咪買xxx囉」

啲真細機fans好慘
成日都俾啲假細機fans搞到啲人以為佢地係窮撚

真細機撚佢哋開心咪得囉，唔使理班窮撚點睇

班友俾錢買手機關佢地撚事咩

比佢做apple ceo間野實摺

你7+個mon咪仲細過12mini

停出 SE, mini 先會有人買, SE 同 mini 推出時間相隔太短

淨係識睇幾多吋？

agger 換得SE2既人多數唔係追新機既人 所以唔會買mini住

咁以前大哥大年代 越細越貴
宜家講精細又full spec會比連登仔咬

如果mini 同pro，一樣價一樣spec，細機撚係咪都會揀mini？

比例正常
連登班窮閪只佔香港 6%

一早講左根本就係班窮閪用手感做籍口

答案：其實自己窮又問撚認

電力都係

我月咗兩個月，電係冇大機咁好，咁細部但都算係合理啦。
另外iPhone 12 mini用埋esim 係可以雙卡㗎！

認真咩？
我最近去幾次apple都見好多人睇/買mini

冇計

班友又唔用android

攞唔返？

我自己都用 android
點解
因為我窮囉
六千蚊度買到我要有嘅功能我認命
最撚好笑係班窮閪又要用 iphone 又冇錢
死口唔認自己窮用細機是皇道，手感做籍口
我就最撚睇唔過眼
最鐘意撚鳩班窮閪

要平Android大把啦，我就最撚憎嗰啲又要用iPhone又要平果班友

攞唔到 佢冇告我 但又冇撤控

用嚟聽歌睇片打機 一日2叉冇問題
利申：mini用家

最慘係律師電話取消左 唔知律師係咪比狗搞

係鍾意平, 唔係鍾意細

岩岩3800買左部mini 256
想問下抵唔抵？
冇乜錢

抵
呢個價錢屌打同價所有android 機

師兄一切順利

都ok
但係最唔鐘意既綠色
唯有買個靚小小既殼

二手？

畀佢水曬
果陣個個以為出左se2就係se 後繼機個個含淚買
點知大半年後出午餐肉嘅mini

係
2手賣家但極小用
本身識佢

抵，執到

平左一半

喺街度見到唔少女都用mini

佢上網放唔出咩
256GB照道理應該放到$5500-6000

國絲會唔會打算入mini玩下
記得你好似係12 pro

我有一部mini 128黑呀
不過主機係12 pro
所以部mini變咗齋擺

做咩買黎齋擺
我就有時兩邊用 我同老母用既 交換黎玩下
用下12 鍾意佢既電量
但諗到mini既方法就會轉下過去玩

我當初15/16左好耐，最後都係留SE 2做副機
無後悔而家

又唔係完全唔用嘅
但可能只係放工番屋企到臨訓前嗰幾粒鐘先會用下
但屋企又有iPad

天旋巴
iphone 12電量唔錯 我玩到一日

國絲有12 pro主力 又有ipad
Mini真係用途少左既

Yes絕對可以，我而家部12pro一樣用到一日

我同你當時係12同mini間諗左好耐
我用12咋 都滿意既不過我覺得大部左啲
Mini有大少少電就好

我而家有5部裝置都有wifi 6, 諗緊買邊隻ax router好本身用緊asus ac2900

進化ax86u

我主機一定要大電，所以唔會揀mini，但做副機又好似嘥左，所以最後都係留se算

呢隻好似都成$3000？我買router budgets 大概2000鬆，暫時睇中ax82u,因為本身唔打機唔使攻頂

D人覺得mini貴，就會覺得加多$1000買到iphone 12好抵，正係咁已經贏哂，你睇佢今次iphone幾賣得 更唔好講iphone mini都有一定市場

Ax82u都算打機router黎啵家用可考慮下牙石ax3000

巴打巴分析好岩
我用mini做主機我其實無問題 輕身方便mon夠用
但個電量令到我唔多聚財
用多啲都驚佢無電利申 唔帶尿袋